香港d私樓會唔會退化到連廁所都無?

好似6，70年代既公屋咁, 成層樓既人用一個公廁沖涼大少便.

家下好多樓連廚房都無左, 連洗衣機都無位放

咁咪幾好, 隣里關係仲好, 例如對面屋主個女

有啦 之前青年房屋麻

保持300萬買到新樓

但得房間

開放式廁所

地產商：去廁所好方便唔洗開門

可能係佬黎, 到時廁所都唔敢去

一定會

未來80‘劏房
高樓底設計
上層訓覺
下層廁所廚房 留返個企位換3

依家成日吹乜鳩「共居」

咪即係上世紀六十年代既成堆人一齊住, 共用浴室廁所囉

其實我幾鐘意咁樣...

尚譽合共提供128伙單位，當中佔98%、即126伙為開放式戶型，面積由163至207平方呎。而項目最「迷你」為6至27樓的E單位，面積163至164平方呎。若單計長度與闊度，整個單位僅比一輛市面常見的Honda Jazz大少許。若單計廳堂位置的面積，則僅得60至63平方呎，相比赤柱監獄的單人囚室面積約80平方呎還要細。若放置一張4呎半乘6呎3吋的雙人床後，活動空間更只剩30餘平方呎。然而，首批價單未有包含E單位在內，有興趣挑戰的買家，暫時仍未知要為「斗室」預備多少入場費。

尚譽項目最「迷你」的單位，面積163至164平方呎，若單計長度與闊度，整個單位僅比一輛市面常見的Honda Jazz大少許。

同條女做愛前, 要攀梯
不如學日本仔, 塌塌米算

乜都另計

其實, 我最期待既係英皇跑馬地奕蔭街個盤
單位係61呎！

天琦出返黎, 應該會笑我地住得差

【本報訊】沒有最細，只有更細，今次就輪到富商楊受成旗下的英皇國際（163）。據屋宇署批出的施工同意書顯示，該公司旗下跑馬地奕蔭街商住項目，有64伙單位實用樓面面積竟然只有61方呎，計及發水，估計每伙或只有130方呎以下，或有可能成為全港最細劏房。但最後數字待發展商公佈。

等同2.3個電單車位

英皇於2014年購入的跑馬地奕蔭街17至19號地皮，擬重建為商住大廈，項目8月已正式獲屋宇署批出施工同意書，資料顯示，有64伙單位實用樓面面積竟然只得5.7平方米，即是只有61方呎，大約等同2.3個標準電單車車位。

對比之下，恒地（012）北角尚譽之前批出的實用樓面面積都有7.7平方米，英皇的項目更細了25%。

根據屋宇署定義的實用樓面面積，是指單位室內面積，廚房、廁所及牆身等設施並未計算在內，即是較新盤正式推售時價單列明的實用面積（Saleable Floor Area）為細，會有逾一倍的發水空間，以此計算，估計英皇項目每伙或只有130呎以下，好大機會細過尚譽的最細單位（163方呎）。以尚譽E室最細單位作為參考，客飯廳及寢室約55方呎，未計廁所、浴室和開放式房。

英皇國際執行董事張炳強昨回應指，該項目平均每伙都會肯定超過100方呎，但未有正式實際數字，並表明絕大部份都是開放式單位，強調項目屬市區罕有，不會賣，只會留作長線收租。

香港最後發展:

800 萬一張床, 每日只可以用12 個鐘
因為另外個12 個鐘要同返夜更既人share

床打直訓

終極進化

終極進化, 唯有離地！

狗住既地方就咪撚比人住啦

有公廁架嘛,冇就隨地

跑馬地依d有錢人地方都起咁細

遲d可能返工你ot無錢不突止, 老細仲收返你租

會

72家房客

61呎真係HOME DESIGN終極挑戰

我等睇樓盤傳真驗樓

到時香港人更加唔想生仔, 扑野地方又無, 養細路既地方更加無, 直頭係滅族

公共廁所同廚房，交管理費，有人幫你清埋，係啦，而家d廢青咁懶。

住狗籠隻狗都係同樣享受緊

唔差喎

香港畸型到發展商要同放租啲業主爭奪劏房市場

大學宿舍設計

人類向後大躍進

係香港向後大躍進
得香港d樓越起越細

新香港人有

窮既上公屋
土豪買買

我覺得依類型既單位無問題，個main point係尺價幾多。如果尺價合理既情況，依啲單位真係無任歡迎

香港樓底有咁高先講啦

無可能
細唔緊要 但一定要私人空間 如果唔係不如走返去老母屋企住

共享廁所

到人人連床位都去搶時, 傳媒又吹下膳稿, 就大把人搶住要, 睇下死場係點黎? 一樣大把人買

唔洗係床到扑野
可以逐級扑

咁撚多階級 仆埋去咪戇鳩鳩

樓上位巴打就講到重點喇

香港住宅樓底一般得8呎左右，咁樣間格張床同天花中間得2呎
而浴室係床下面即係你要坐係度沖涼

所以一定係新樓先做到，呎價一定貴，咪又係點都買唔起

比你充下大頭鬼呀 問你住邊個時個下都值哂喇

剩係間房係咁就爽
如果成間屋係咁樣就慘啲

有咁高樓底 起多半層啦

未來新樓趨勢

我明大家意思，我淨係想強調香港樓價太畸形，依家咁多依類型既劏房係因為尺價太高，尺價萬幾接近兩萬，大多數人都負擔唔到。尺價降唔到就縮面積。

百貨應百客，有唔少人都中意依類型蝸居，尤其係啲單身人士。但唔通要佢地用二百萬買一間一百尺甚至更細既單位咩。

跟本咁既發展方向就k曬形
壓唔住樓價就夾硬起細d單位, 做到個價靚靚仔仔
實質個內籠比狗屋仲不如

唔出奇，80尺房送你共用廚房廁所活動空間，sell做外國share house lifestyle 就可以賣300萬

越高成本會貴好多, 樓價仲會更癲, 一百尺賣千萬不是夢

點會有人鐘意要狗屋？真係為興趣咩？家下人口太多, 房屋太少先會出現呢d狗屋. 一日唔停移民入香港, 到時200萬只係睇床位就有

進化到屋企冇門

少你個頭咩，香港房屋從來都唔係供求問題，你自己睇下政府用d咩卑鄙招黎炒地價cap水
二手樓唔撚俾你地買，逼你地買新樓，新樓全部都咁細，呎價平極萬六萬七，再細d就二萬，咁賤格嘅嘢都做得出仲有調查話咩年輕人鐘意林鄭

香港都已經唔係人住

盚

香港房屋點多法？日日有50個單位供應？單係日日有150人黎, 當每3人要一個單位, 1日都要50個供應去市場, 仲未計香港人.

家下單身人士排公屋都話緊要40年, 死左都未排到上, 公屋家下好多空房？

進化緊去水管屋

怕且港豬都要進化去忍者龜先得

有得扑
莫講話攀梯
伊拉克都同你打幾個返嚟啦

咪玩啦，政府出招整低樓價有幾難？根本成個政府嘅方針就係係防止有債務危機嘅情況下繼續炒地cap水
至於點解公營房屋咁少，因為冇錢賺不特止仲要貼錢，講到尾全部都係錢問題
你唔係咁天真信政府話係供應不足？宜家係一有地就即刻賣俾發展商賺錢明冇？跟著發展商利用恐懼心理測試呎價極限，限額搞到人個個狗衝去買
供應唔夠就係公屋唔夠，唔係total房屋唔夠
至於點解公屋唔夠，問偉大嘅政府啦
原本有條階梯騰出公屋俾將來嘅人用，宜家政府炒地斷咗條階梯，咪塞撚死條龍咯
政府夠唔夠膽整d地平租租俾年輕人？唔敢啊嘛，科學園究極劏房都要八千月租，由頭到尾都係要cap水，講咩供求問題姐？
填海起公屋？起佢老母啦，呢個政府會填海洗錢幫幫你地起公屋唔賣豪宅，傻仔先信

香港真係比電影同小說更科幻

廚房？出走廊煮啦

鬼佬樓底夠高先有得咁玩
你估香港新樓會唔會起咁高樓底畀你？
如果真，到時就唔係計平方呎係計立方呎

華人賤種

係日本見過 洗衣機係樓下

共享廁所，廚房，概念超英趕美

如果起咁高樓底
呎價一定計埋你整閣樓

美其名share house